因為肺炎係屋企好無聊所以作左篇野睇吓大家想唔想我繼續寫落去啦！

［現實］［遊戲］［科幻]
《REAL》

量子電腦，佢嘅計算能力比起二進制嘅老爺機快唔知幾多倍，跟據網上面嘅資料量子電腦係202X開始出現係大眾面前，經過20年嘅發展，量子電腦技術越嚟越成熟。佢嘅計算能力亦都解決咗當時科學上嘅難題，間接令停滯左一段時間嘅地球文明有進一步嘅發展。所有而家擁有嘅科技好似粒子投影技術、重力理論、光學武器甚至Tesla嘅光能轉化技術同埋物質儲電技術都可以靠量子電腦嘅強大計算能力完成核心理論。

而我吳遇安，即將係香城大學第232屆畢業生，而家研究緊量子電腦嘅歷史同發展方向尼做我嘅FYP，而因為大學聯考失手嘅關係所以我求其揀左個水泡通識科HEA住咁讀左4年，係就快畢業嘅呢段時期就已經感受到好嚴重嘅搵工氣氛。

「唉～究竟出到去嘅時候我咩工好啊。😔」成枱都係research嘅我好頹咁樣講咗句。

突然間喺房門口聽到老豆同我講咗一句 「啊仔，你知唔知點解你個名叫遇安啊😶。」

「Errr......我又真係冇聽你同我講過我個名點改番尼，唔通係搵風水佬改！？🤨」

我老豆諗左一陣「我後生個時姐歷過反送中同埋武漢肺炎，明白左一樣野，人嘅一生真係可以好短。咁點解我地唔過得隨心所欲啲呢？......我希望你嘅人生可以隨心而行，隨遇而安。你個名遇安就係咁尼。🙂」

「隨心而行，隨遇而安......多謝你呀老豆我諗我知道自己想點。😄」

時間過得好快，我已經畢咗業啦。而我亦都好似當晚老竇同我講嘅嘢一樣搵咗份量子設計師嘅助手尼做。雖然每日都好忙但係過得好充實好開心，而有一日因為一個online game，改變左我原定嘅人生計劃。

《REAL》
係一款利用量子電波技術而達到接近100%虛擬現實嘅一款新世代遊戲。遊戲嘅核心就係完全嘅現實，任何一位玩家都有屬於自己嘅遊玩經歷。你問我點解知道得咁清楚？因為我哋公司都係參與研發呢款遊戲嘅其中一間。除咗我哋公司之外，仲有大概100間唔同專業範疇嘅頂級公司合作而成嘅結晶，亦都因為呢款遊戲嘅關係呢100間嘅公司最終合併為一間。而因為員工太多嘅關係，呢一個助手仔就快俾人炒左。😐

「話咩野太多人所以我呢啲低職位嘅會成為第一階段被淘汰嘅人，唔好以為我唔知因為你呢個“高職位”嘅人個啲小手段令我食左隻死貓所以先至炒左我咋嘛！😡既然呢度坐唔落喎，好！我走！」當我被前面呢個人渣成叫我走嘅時候，我忍唔住爆左呢句野。

哼！唔好以為我唔知因為追求現實嘅關係，引入左貨幣交換系統，透過現實同遊戲嘅貨幣交易而可以做到真正玩遊戲搵錢呢個概念。如果現實唔可以隨心而行，咁我咪去遊戲裏面實現我嘅夢想囉！🤥

就係咁，我開始左《REAL》嘅遊戲生捱。

個短篇大致上就係咁，都係講下主角係入game之前嘅經歷。之後會寫下主角係遊戲入面嘅經歷同埋點影響到現實，如果寫到1999就sorry啦😂

啲表情符號做乜尻

冇啊諗著有表情會好啲掛
如果效果啊好就唔要

呀叔你都嚇唔到呀 收番埋啦

Okay

😂

連登特色係佢啲專屬表情
你老味竟然用emoji

😨😨😨